[分析文]勇武需要休息定係大量被捕？活動開始現低朝？

相信這個問題是近日各位手足都在思考及討論的疑慮
無疑理大事件後 只有聖誕及除夕發生過零聲衝突
會讓各位手足思考「是否在中大理大事件中，勇武手足已經大部分被捕？」究竟係因為勇武手足已經被瓦解，還是大家都需要休息，抑或是運動已經進入樽頸位？

無可否認，(1)有不少(勇武)手足於三罷、理大守城及救援戰當中被捕，今日PK鄧出黎公布"在理大事件中共拘捕1382人[1]"，但係我哋要思考當中有幾多係警方有證據作出檢控？有幾多係前線勇武手足？有幾多係濫捕根本無可能告得入嘅？如果當時理大1382被捕人士加上成功逃脫嘅手足，你覺得理大會有可能守唔著咩？不過，都要考慮近月警方不斷翻查CCTV，針對最前線勇武手足，跟蹤、上門拘捕、釣起成隊先拉，相信大家都唔陌生，但係唔係就瓦解咗全體勇武呢？

(2)警方近期策略及行動方針改變，由十一月開始已經出現勇武極難落場，未遊行先起各個位置進行截查，有文具嘅手足就已經拉硬，無疑係增加所有手足帶嘢出黎嘅負擔，近幾次甚至大部分人靜係帶外科口罩、水就算，6月7月遊行前兩個鐘交通就已經極塞，帶文具的可以混入去或者遲啲去，就避免咗遊行前已被捕的風險，依度暫時先唔討論“今次遊行係和理非/勇武回合，所以……”，因為筆者是傾向和勇合一，有負擔做唔到最前線但都要有勇武嘅心態起自己能力同界線內盡力，從來都唔係我哋做主動，若非對家用暴力解決，否則我哋點解要武裝起黎保護自己。其次，警方近月都極鍾意遊行期間用各種藉口去中止遊行，並起時間度就截查所有人，尤其係年輕人，但係點解過往港島的行動可以持續到夜晚10點，甚至深夜，港島多狗咪轉場，再唔係咪返自己區，而1/1號的遊行8點就出現四百人被圍捕的情況出現呢？圍捕的根本條件必須係人數比對方多，過往相對較低負擔的手足亦願意留在衝突現場，撐人數，隨時掩護，盡自己能力，還記得「齊人齊落」嗎？唔係講好咗一齊返屋企架咩？……但係最近都只係見到對家腰斬，當大家笑緊15分鐘點樣疏散80萬人的時候，竟然2個鐘後得返1000人都無？最近係多咗好多便衣狗嘅出現啊…每次都係揀定後生嘅手足，環境一許可就撲低手足，30-60秒就有防暴到場架啦，但係如果人數足夠，哨兵網絡廣，拖慢防暴到場的時間其實結果已經差好遠，鬼就真係唔好亂捉，但互相掩護就必需嘅，請記得有時傳媒都未必係你朋友。究竟係對家策略成功打破手足的行動，定其實係我哋自己因為擔心、軟弱、恐懼而造成呢？所以回應返本文主題，是勇武休息緊，定係勇武落唔到場呢？(仲有我真係唔明到今時今日仲起前線屌狗嘅用意何在，隨時你準備好屌到咁上去啲狗沖埋黎你會隻身擋著之後被捕，唔係嘅話你又保特上身嘅話有乜用)

(3)己方行動欠缺充份部署及明確揸春袋目標，先討論前者的弊病，由於抗爭並不局限於年輕組群，隨著活動的演化，銀髮族、中年人、專業人士都加入並建立自己的角色定位，相比六月七月，活動數量較少及宣傳時期較長，能夠接觸到更多更廣的人，例如我哋唔會expect每一個長者日日mon著手機睇依幾日又有乜新活動，又唔會expect有小朋友嘅家長見到今晚臨時吹開花就帶埋囝囝囡囡落街，返緊工嘅都需要多啲時間安排甚至提早完成某啲tasks先出到黎架……「哦，原來今日的目的係多人到癱瘓商場嘅，咁就輕裝去就得啦」又或者「哦，原來今日係要……，咁就要預備多啲物資啦」，加上活動數量太多真係會造成精神、體力疲勞，「乜又有和你lunch啦？唉抖一日啦」。至於後者，筆者認為是運動進入樽頸位的主要因素，69 612 616成功起國際間製造輿論，71的行動成功癱瘓立法會運作數月，開花三罷成功癱瘓局部地方交通即社會運作，11月的持續黎明行動及理大中大行動甚至影響香港的一半運作，其實由啲官講嘅嘢可以睇得出立會一塊玻璃貴過人命，當然包括popo條命都係唔值錢，三罷的時候行動尚且有針對政府，不過慢慢就被警暴帶走曬風向，而雙方武力懸殊，仲要對象係拎我哋交嘅稅黎打手足嘅時候……長此落去真係唔係辦法。每個行動必須有清楚目標，如果今次係打算重建士氣嘅，就集中依方面，但如果係針對政權嘅，行動就必須CP值高，揸春袋係每一個勇武做緊嘅嘢，用專業少少嘅名詞代替嘅話就係bargaining power。點解要組織公會？因為結集手足的自主同話語權，凝聚bargaining power。點解要影響政府/社會運作？因為中共林鄭就著重就係維穩，社會表面穩定班商家佬先賺到錢，發揮不合作及反抗先能夠凝聚bargaining power。所以出黎100萬大遊行、200萬大遊行、美國簽香港民主法案、不斷做文宣推警暴去國際，的確能夠帶來國際的迴響，但係實際影響中共、林鄭嘅成效不大，故然bargaining power較弱，但唔代表無用!!!可以當支線繼續做，唔好懶。無bargaining power的話政府都廢撚事睬你。

如果你睇到依度，先多謝你一聲，如果認同內容，就盡量轉發俾身邊嘅人，六月七月港人短時間不斷進化就係大家願意不斷吸收新資訊，擺低自己的界線。

其實依篇文希望大家真係承認自己做得唔足夠，有時候聽到有啲人話屌頸都要抖下氣，對於情緒處理較弱有情緒問題困擾的人我覺得的確要俾空間佢休息，但係其他嘅手足可唔可以真係思考下自己仲有啲咩可以做(做嘅嘢目標要清楚而有效,唔係嘅話同好努力溫習但溫錯範圍一樣)，我哋無本錢分化、無本錢捉鬼、無本錢再輸，每一個勇武手足都係有強烈的執念先可能咁勇敢企起水炮車、槍彈面前擋，甚至沖上去反抗，你唔會聽到佢哋講「又出去行，不如抖下先」，相反佢哋會珍惜每個機會去反抗，因為知道時間唔多，有手足已經流亡，有手足已經還押或判監，每個手足的血汗都唔可以白流。的確，無可能每一個人都成為勇武，正如我都唔希望見到初中生企響最前線，但係我哋可以每個人心目中都成為勇武，最基本帶物資分擔風險、帶遮幫手做嘢(cctv嘅監控真係好勁)、全民black bloc黑褸連帽、有時間就睇下被捕grp有無識嘅人、放假就去聲援上庭嘅手足，其實依啲我相信每個人都已經聽到厭，但幾多人真係有咁做呢？好心痛、好驚、好擔心，其實如果當初大家願意一齊罷，或者無人死無人受傷，甚至早已經還政於民……民主唔係有票投有得揀咁簡單，由人民作主的意思係每一個個體都參與起議政之中，大家都對社會大小事務有理解有立場，上一代就係將自己依個權利俾咗中共，自己的屋企慢慢變得唔係由自己控制。起寫依篇文嘅時候就見到警方出119反對通知書，香港人！係時候諗下點樣突破啦

香港獨立 唯一出路

[1]

推

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

首先要認清一點，無論你出嚟勇武定和理非，對家都會用一切方式剷除你，包括被自殺、送中、冤獄

利申：從來唔遮樣

突破點係入左工會，自己果行冇就搵埋同事自組工會。

個熱門似咩樣呀！同我推1.19遊行post -

push

Push

香港獨立 唯一出路

問題工會係運動中期先發起，組織時間短，至少短期發揮唔到作用，但一定唔係突破點。

反而而家欠缺某件事來激起大家的熱情，再者18區開花需要再進化

推一推

推

//當大家笑緊15分鐘點樣疏散80萬人的時候，竟然2個鐘後得返1000人都無？//

下 咁留黎做咩先?

場運動發展到咁 已經唔係靠勇武/和理非可以破局
要既係智力 要既係政治觀 奈何香港無依種人材 要培訓亦都無從入手

下 咁出黎做咩先

所以?……

突破點係入左公會先會有。

咁癲？

點解工會大罷工唔係呢場運動嘅突破？

我諗師兄嘅意思係工會要時間去組成並運作，所以起工會制度完善前係需要其他方法去突破

係時候返嚟啦勇武兄弟

如果你有細心睇內文 勇武手足從來無離開過

但團火無11月Poly出事前嗰陣咁旺盛係事實 好想要返嗰團打到半個香港癱瘓嘅火